\section{Wnioski}

Podsumowując wszystkie uzyskane wyniki:
\begin{itemize}
	\item \textbf{DegreeCentrality} - okazało się bezkonkurencyjne
		zapewniając wyniki tylko nieznacznie odstające od najlepszych
		otrzymywanych.
	\item \textbf{VoteRank} - nie zawsze dawał lepsze rezultaty
		niż DegreeCentrality, a niestety czas jego przetwarzania
		zdawał się rosnąć wraz ze wzrostem rozmiaru sieci.
	\item \textbf{Random} - Losowy wybór uwzględniony został w badaniach
		jedynie jako linia bazowa, także nie ma go co tutaj oceniać.
		Czasy oczywiście najlepsze.
		Jednakże wyniki okazały się być tragiczne dla większych sieci.
		Co ciekawe dla mniejszych zdawał się radzić sobie niewiele
		gorzej niż pozostałe metody.
	\item \textbf{K-Shell} - niezależnie od rozmiaru sieci wydawał
		się zapewniać konkurencyjne wyniki dynamiki pokrycia.
		I co ciekawe w porównaniu czasowym okazał się zająć drugie miejsce.
	\item \textbf{Algorytm ewolucyjny} - w jakości wyników dynamiki
		pokrycia wydawał się być lepszy jedynie od losowego wyboru.
		Uzyskał również najgorsze czasy ze wszystkich przebadanych algorytmów.
\end{itemize}

Na podstawie uzyskanych wyników można powiedzieć, że DegreeCentrality
okazało się być najlepszym z badanych algorytmów.\newline
Wszystko wskazuje na to że zapewnia najlepszy balans
pomiędzy dynamiką pokrycia (skala) jak i czasem obliczeń (koszt).

VoteRank okazał się przynosić najlepsze rezultaty dla dużych sieci.
W sytuacji gdy czasu (koszt nie gra roli) jest sporo
a dynamika pokrycia (skala) musi być bezkompromisowo najlepsza
i sieć jest spora, warto się nim zainteresować.

K-Shell pokazał się tutaj jako akceptowalnie dobry.
Był w stanie zapewnić lepszą dynamikę pokrycia od badanej konkurencji
tylko dla małych sieci i to o \textit{"włos"}.
Przy czym czasy jego obliczania wydają się być stanowczo za długie
w zestawieniu z poprzednim przedstawionym faktem.
Innymi słowy dość spory koszt nie jest rekompensowany
odpowiednio dużą skalą.

Algorytm ewolucyjny okazał się być najgorszy zarówno
w kontekście dynamiki pokrycia jak i czasów.
Lepszy w kontekście AUC był tylko od losowego wyboru.
Natomiast liczył się stanowczo najdłużej.
Zawiódł tak w kontekście kosztu jak i skali.

Na podstawie przedstawionych powyżej faktów można powiedzieć,
że DegreeCentrality okazało się być najlepszym
z badanych algorytmów.\newline
Warto również zauważyć że zgadza się to z wynikami uzyskanymi w \cite{ref8}.

Natomiast algorytm ewolucyjny nie wykazał się w tym przypadku
zbyt dobrze.\newline
Zarówno w kontekście kosztu jak i skali był wymiernie
gorszy od badanej konkurencji.\newline
Uzyskane wyniki jednoznacznie wskazują, że przy założonej konfiguracji,
odpowiedź na pytanie badawcze postawione w tej pracy musi być negatywna.
\newline
Mianowicie:\newline
Badany algorytm ewolucyjny nie był w stanie zapewnić w założonym scenariuszu
konkurencyjnych rezultatów.

\subsection{Możliwe drogi rozwoju}

Łatwo zwrócić uwagę iż przeprowadzone w tej pracy badania
zostawiły liczne okazje do uzupełnień.

W pierwszej kolejności należy zauważyć że algorytmy
ewolucyjne stanowią bardzo szeroką grupę.
Istnieją przeróżne modyfikacje do podstawowego
modelu ich działania.

Najbardziej oczywiste z nich to chociażby
różne strategie krzyżowania, mutacji, czy doboru
rodziców/ocalonych.

Mamy również sporo możliwości manipulacji
bardzo istotnymi parametrami liczbowymi.
Takimi jak prawdopodobieństwo krzyżowania i mutacji
czy współczynnik elityzmu.

Kolejną sprawą na którą warto zwrócić uwagę podczas dalszych
badań jest wykorzystanie większej liczby sieci rzeczywistych.

Jak wykazały przeprowadzone w tej pracy eksperymenty,
to właśnie one potrafiły zapewnić nam bardziej
złożone przebiegi pokrycia.

Warto również poszerzyć badania o inne liczności
węzłów początkowych.
Dla przykładu, przeprowadzić je dla budżetu równego
kolejno: 0,1\% 0,5\% 2\%.
Następnie porównać je z uprzednio uzyskanymi wynikami
dla celu weryfikacji słuszności uzyskanych wniosków.

Kolejną ścieżką którą może być warto podążyć to weryfikacja
wyników pokrycia przy pomocy innych modeli propagacji.
Można by tu chociażby zaproponować model ICM.

Wspomniane bądź inne, rozszerzenia czy modyfikacje,
przeprowadzonych w tej pracy badań mają szansę
jeszcze bardziej poszerzyć naszą wiedzę.
Na tematy zarówno doboru węzłów początkowych,
jak i samej dynamiki procesów propagacyjnych
występujących w wielowarstwowych sieciach społecznych.

